%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
Le docteur Dandridge a établi que la vitesse $V$ de nage d'un
poisson dans l'eau est fonction de sa longueur $L$ et du nombre $n$ de
battements de queue par seconde ; plus précisément ce docteur affirme
que 
\[V=\frac{L(3n-4)}4\]
où $V$ est en cm/s et $L$ en cm.
\begin{myenumerate}
\item L'épinoche, un poisson de mer ou d'eau douce, a une longueur de
  10~cm; sa queue bat 11 fois par seconde. Calcule sa vitesse.
\item Un hareng a une vitesse de 160~cm/s et sa longueur est de 20~cm. Combien y-a-t-il de battements par seconde?
\item Même question pour un thon rouge de vitesse 72~km/h et de 2~m de long.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Résolution d'équations. Attention aux unités. Peut également être utilisé en 4\ieme.